
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "古文①",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "「いとほし」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["いとほし", "いとしゅう", "いとおし", "いとほしゅう"],
      correct: "いとおし",
      hint: "語頭と助詞以外の「は・ひ・ふ・へ・ほ」は「わ・い・う・え・お」に置き換えるよ。",
      explanation: "「いとほし」は「ほ」→「お」に置き換えるから「いとおし」になるよ。「かわいい」「気の毒だ」って意味だよ。",
    },
    {
      id: "02",
      question: "「やうやう」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["ようよう", "よおよお", "やうやう", "あうあう"],
      correct: "ようよう",
      hint: "「―au」の部分は「―ou」に置き換えるよ。",
      explanation: "「やうやう」は「やう」→「よう」に置き換えるから「ようよう」になるよ。「だんだん」「次第に」って意味だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "「やうす」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["ようす", "やうす", "やうし", "ようし"],
      correct: "ようす",
      hint: "「―au」の部分は「―ou」に置き換えるよ。",
      explanation: "「やうす」は「やう」→「よう」に置き換えるから「ようす」になるよ。「様子」「事情」って意味だね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "「あやしう」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["あやし", "あやしゅう", "あやしい", "あやしゆ"],
      correct: "あやしゅう",
      hint: "「―iu」の部分は「―yuu」に置き換えるよ。",
      explanation: "「しう」は「しゅう」に置き換えるから「あやしゅう」になるよ。「あやし」が活用した言葉で「不思議だ」「身分が低い」って意味なんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "「くわし」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["くわし", "かし", "わし", "くあし"],
      correct: "かし",
      hint: "「くわ」→「か」に，「ぐわ」→「が」に置き換えるよ。",
      explanation: "「くわし」は「くわ」→「か」に置き換えるから「かし」になるよ。これが現代でいうお菓子という意味の言葉だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "「けふ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["けう", "きょう", "きゅう", "けふ"],
      correct: "きょう",
      hint: "「―eu」「―ehu」の部分は「―you」に置き換えるよ。",
      explanation: "「けふ」は母音が「え」→「い」、「ふ」→「ょう」に置き換えるから「きょう」になるよ。覚えちゃおう。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "「うつくしう」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["うつくし", "うつくしゅう", "うつくしい", "うつくしゆ"],
      correct: "うつくしゅう",
      hint: "「―iu」の部分は「―yuu」に置き換えるよ。",
      explanation: "「しう」は「しゅう」に置き換えるから「うつくしゅう」になるよ。「うつくし」が活用した言葉で「いとしい」「かわいい」って意味だよ。",
    },
    {
      id: "08",
      question: "「てふ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["てう", "ちょう", "ちゅう", "てゆ"],
      correct: "ちょう",
      hint: "「―eu」「―ehu」の部分は「―you」に置き換えるよ。",
      explanation: "「てふ」は母音が「え」→「い」、「ふ」→「ょう」に置き換えるから「ちょう」になるよ。「…という」という意味や虫の「蝶」の意味があるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      level: "hard",
      question: "「まうづ」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["まうず", "まうづ", "まうど", "もうず"],
      correct: "もうず",
      hint: "「―au」の部分は「―ou」に置き換えるよ。",
      explanation: "「まうづ」は「まう」→「もう」、「づ」→「ず」に置き換えるから「もうず」になるよ。「お参りする」「参上する」って意味になるよ。",
      image: ""
    },    
    {
      id: "10",
      level: "hard",
      question: "「くわげつさうし」を現代仮名遣いに直しなさい",
      answers: ["くわげつそうし", "くわげつさうし", "かげつさうし", "かげつそうし"],
      correct: "かげつそうし",
      hint: "「くわ」→「か」、「―au」の部分は「―ou」に置き換えるよ",
      explanation: "「くわげつさうし」は「くわ」→「か」、「さう」の部分は「そう」に置き換えるから「かげつそうし」になるよ。「花月草子」っていう作品のことだ。",
      image: ""
    }
  ]
  
}
export default {
  japanesePro42: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
